# Protection of personal data of clients

# Защита персональных данных клиентов

### Спринт
Линейная алгебра


### Сферы деятельности компаний
Банковская сфера, Интернет-сервисы, Инвестиции, Телеком.


### Направление деятельности
Машинное обучение


### Навыки и инструменты

Навыки полученые в рамках изучения данного спринта/темы, а также инструменты, которые использовались при решении проекта:

Python, Pandas, NumPy, Scikit-learn, Разработка модели анонимизации персональных данных.


### Описание проекта

Необходимо защитить данные клиентов страховой компании.


Цель проекта:

Защитить данные, чтобы при преобразовании качество моделей машинного обучения не ухудшилось.


Задачи проекта:

Разработать такой метод преобразования данных, чтобы по ним было сложно восстановить персональную информацию. Так же обосновать корректность его работы.


Вывод проекта:

В результате мы получили модели, где метрики R2 одинаковые.

А это означает -- умножение исходных данных на случайную обратимую матрицу, может быть применено для их шифрования и неподготовленный человек не сможет проанализировать данные.

Тогда как мы можем применить это, успешно предсказывая для каждого клиента количество страховых выплат.


Что сделано:

* Загрузка и подробный осмотр датасета.
* Написание формулы для умножения матриц.
* Описание алгоритма для преобразование и его проверка.
* Тестирование моделей на изначальных и измененных данных.


Ключевые слова проекта

линейная алгебра, регрессия.